[平心而論] 有無人聽完今日林鄭咁講打擊樓價，開始覺得政府做得好

雖然第一句就話依家既跌幅仲未超過今年升幅
但唔知呢個結論點得出黎 因為睇好多連登post都講緊跌左>20%
二黎最重要係話「所以如果有人有任何幻想，見到樓價跌政府會出招救市，就可以慳番」

呢句簡直等同向地產宣戰
好多人仲用緊舊個套去諗政府
但依家睇得出政府係真心好似想香港樓市跌咁
唔好唔記得今年年中到依家既樓爆 空置稅都係其中一個原因

睇到間離個post好多連登仔正評林鄭
回覆又話佢做得好 好打得
諗諗下好似係打樓價方面真心係做到野
唔敢話支持政府 但真係做得好

又睇到另一個post 英港爸拒回流
話700幾呎係英國已經買到獨立屋
影張相又開心到咁
真心覺得樓價要跌8成到(有人分析會真係有咁大既跌幅)
大家係香港先會住得開心

林鄭又講得幾貼地 跌果丁屎 救乜春市
得班傻鳩低智仔同aa先會幻想救市

係 所以真心覺得佢係做得好wor

跌返3成 講緊只係兩年前既事
都仲係好貴 跌一半真係先合理

yeah 完全唔提三本護照
扮唔知又過到骨

最後個段講左

【Bond Desk】樓市最恐怖會跌七成（Dr.Ng）

關咩事

我仲怕咁講會有負評
估唔到連登仔好多都好理智
如果政府對地產 都係支持建制好d

留返啲錢救支那咋
你估條7婆真係咁真心為港咩

有冇片
佢係咩場合講

樓市升到離撚晒普
九成年青一代飽受樓價折磨
本來住屋乃基本人權
偏偏係呢個國際金融中心
想安居樂業都變到咁難
仲想樓市升既根本想食人血饅頭
剝脫其他人生存空間
換轉其他國家早就掉緊汽油彈
只係香港人太溫馴
12年免費教育只係灌輸獅子山精神
淪為奴隸 不懂反抗

Btw 祝炒樓死全家

起碼30%先講救市啦

我以為入來會見到單字一個「遲」字

紐約倫敦 加拿大同澳洲大城市啲樓都升到痴閪線
唔淨係香港

香港升幅佢地車尾燈都見唔到

香港政府講一套做另一套唔係第一日發生既事啦。。。

三年前出完辣招急爆上去果時個個已經話個市痴左線啦

佢出把死人口之嘛，根本升跌都唔關佢事

單講呢句，嬴左小小民心
整體，依然係唔店
但好肯定689一定唔敢咁謂

林鄭又去完北京述職，睇嚟習主席又落咗order。

比前任做得好
但呢啲只係口術黎
睇效果先啦 暫時唔覺得做得特別多

結果搞到後生一代唔想／冇能力生仔
人口全面赤化
香港人搞撚死自己

你係唔係以為講兩句我地就會信

屌你打兩隻字好易姐 講兩句說話容乜易

問題係講完佢做左咩？

過大海贏十萬之後輸返一千冇發爛咋咁即係我脾氣好

無知一問，689係咪好似曾氏兄弟咁，一唔撈政府仆住去打地產商既工？

林鄭最拿手就係「一啖沙糖一啖屎」

佢做左d乜 唔覺樓市跌關佢事

政府想樓價跌係為左你咩？
為左黨咋

晒氣啦
689一樣會講
上頭落order咋

一早話林鄭好波,AA狗打手抹黑佢

無

如果佢話會救市
就代表佢認為樓市真係唔掂
到時個市跌得仲勁

佢而家話唔使救
代表佢覺得個市ok
咁就唔會引起市場恐慌
樓價先唔會跌

梁振英：沒責任保證樓價只升不跌 (2016)

如果樓價跌八成，經濟應該出左好大鑊既問題，咁香港人都應該比較難快樂

唔做野都俾硬淡講到大革命成功咁，港豬真係唔講得笑

仲有人話因為咁支持建制

用返2003年做起點, 跌返8成就正常樓價啦

當8成香港人個腦就係當樓係炒賣, 投資O既工具, 就算樓價係幾多都係bull shit

態度正確

真心唔明係香港生活點解一定要買樓

中囯人社會DNA

其實樓市健康，供應穩定無炒賣情況，用10年-20年慢慢跌50%-80%政府都唔需要救

我就好圴真，好就讚！唔好就屌！一單還一單

咁打擊樓市 真係生活中最重要
真係要好似建制咁大讚wor
負評個班個腦諗緊咩

升嘩多唔出聲
跌嗰少少就叫春
一定保升咩？

唔多關佢事

其實林鄭不嬲做得好
由佢做發展局開始成家都支持佢
真心既
佢係幾務實。

不過連登太多中學生 個腦乜撚都未識
就日日認政府迫害市民 反政府思維高漲
費事回覆算

升幾倍完全遏止唔到

然後跌3% 講唔救市都要讚

Use your brain please

但係佢在任個陣樓價創新高

咁多政府打手係度

大家唔好有幻想

香港4大富豪係靠賣樓為主要收入來源

所以樓價跌，香港死得仲快

你知幾多人將錢投入樓市

只要有一日香港班富豪仲係地產商，香港人仲係會受高樓價影響

政府油水多， 作為食政府嘅一份子，
一向覺得幾好。
我係廢老的話直頭非常滿意添。

旨意侵侵好過777

侵侵隊爆支那經濟，到時3，5，7成，手到拿來

淨係樓價同香港人入息脫節呢方面
都足夠叫港共咩都可以唔洗做等跌
就算叫
佢咪就出嚟同你講：晨早叫你班撚樣量力而為啦

反而我覺得 689 都會咁講
689 最叻係有得分位一定會走出嚟也文也武

佢做得好
政制發展原地踏步
丁屋政策屈服於牛屎佬之下
幫支那引入支那法，模糊香港法律
候選人接連DQ
亂劃紅線
好撚個閪

689 eq低
佢最叻係唔適當嘅時候再踩一腳
好似佔中果時 佢直接話示威者問題
完全冇諗住要先安撫一下先再責備
就見得佢根本唔識攞分

2011年12月9日 林鄭誓拆僭建村屋- 東方日報

2017年9月14日 村屋僭建兩層13年無執法 林鄭6年前稱打擊無下文 郭家麒斥怕鄉事勢力 蘋果日報

收皮啦

撚到低置仔啪啪聲都叫唔做嘢,咁做嘢嗰陣會點?

低置區AA狗打手梗係負評啦,又搞到炒人喎

Ching心水清

佢只係乜都唔做,唔係做得好
有本事重啟8萬5計劃我就服佢

首置稅引發依家樓爆緊都叫無做野？

首置稅根本對壓抑樓價唔幫助。炒家會係第一次置業？
是大圍經濟因素令樓價下跌，出年經濟會更差

所以你班中學生個腦乜撚都唔識
日日剩係識反政府

1.政改推進林鄭大力推動 係反對派投反對票既
2.林鄭當年為左打天台屋僭建+丁權無限延伸
講到比侯家佬鄧家佬話要反林鄭
林鄭一樣照做 呢d政治力你又見唔到？
3.DQ候選人係中國落令 法理根據係候選人反基本法
特首層面根本無話事權 你睇唔明現實？

人地一句殺港鐵，cut綜援，起消防學院，拆天台屋
你就剩係識反反反..

1. 8票贊成，28票反對，啲支持票去咗邊，立法會唔係有70人，唔計曾鈺成同36票位投票議員，33人去咗邊？就算你講民意，支持831支共框架都有 2/3，佢作為政改3人組最大粒，有冇責任說服支央，即使喺831框架下都可唔可以爭取民主最大空間？冇！佢淨係話李飛說話(即831框架長期有效)係一鎚定音！

2. 林鄭做到特首，班牛屎佬有份投佢票，你信佢而家仲敢旭牛屎佬。佢畀牛屎佬玩完林門鄭氏後，仲有冇再提丁屋 removal of illegal structure? 反而仲畀所謂時間佢地自行了斷！之前講2029年丁屋劃界都唔敢再提。

3. 特首作為支央同香港各界嘅橋樑，理應向支央痛陳利害關係，呢方面我淨係見到 Donald Tsang 同 黃仁龍有做，林鄭同個大波律政司有冇咁嘅勇氣。稍為有一啲知識嘅人都知道一個維持國際化、行英美普通法系嘅香港對中國利多於弊！

林鄭就減辣嘅言論我支持，但其他嘢 no way!
咁大個人就咪撚玩二元對立，將所有反對打成為反而反。
睇唔清現實嗰位係你，你覺得香港現時前途真係一片光明？

食開屎，宜家講幾句就話做得好。

個樓市由2003年開始升，升左15年。講樓價高講左好多年，咁多年都睇唔到政府有咩政策成功令到個樓市降溫。宜家加息同貿易戰先令到個樓市下跌少少，我睇唔到佢有咩做得好。

樓價跌到你買到果陣 香港都唔會再係你會想住既地方

其實你知唔知樓爆發生緊
講到口臭 睇多d連登分析啦

本身睇到第一句諗住睇下有咩偉論講落去，
下一句，連登分析

宜家樓爆發生緊同政府做得好有咩關係。
如果政府做得好，就應該幾年前就令到個樓市降溫啦。你都識講啦，樓爆，升到咁高爆係好事?

我講緊係你話依家只係跌小小 事實係跌左好多
陸續有黎

無論係用政府數據或者中原個CCL睇，當然數據有少少滯後，但跌幅都係好細。
至於係咪陸續有黎，希望啦。

樓價跌8成香港住得開心 ？

好似日本泡沫爆破跌8成就差唔多

立dee分析過東方文化:

擁有大量財富而一事無為，沒做出甚麼成就，例如研究出一項科技，作了一些高風險而很有意思的投資，而只是不斷的以租稅過活，兼拼倒賣更多的房地產。反而會有人說這就是理想的人生或人生贏家。認為是成功人士。

這就是一個欠缺貴族義務的文化。擁有更多本身並不伴隨任何義務，從社會得到多的人欠缺為社會負責的意識，沒興趣冒險，生怕冒險會導致自己繼承回來的祖產損失，把低風險容易賺錢的東西全都佔據著。然後，再怪責這個社會沒有進步，是因為比他本錢少的人不敢冒險，把推動社會的責任交給沒有安樂生活的人，而自己則因為已經是成功人士了，假設自己已很有貢獻，很成功，不需要再做甚麼成功的事情了。

沒有貴族義務的社會是怎樣？

跌一半 支持佢連任

你睇幾撚多傻西

跌市關佢閪事

係
樓爆緊仲唔知咩事

訓覺啦ching ，don’t ff 2 much

而家好似話有剪角喎

而家都仲未開始真跌，咁興奮做乜

跌2成都會救，如果唔係佢實腳痛落台（我係好希望樓市跌超過5成，但好難）

佢好明顯貫徹小政府政策

理智分析

依家咪跌左兩成
唔上連登都睇下報紙

下 就快買到樓 點會唔興奮

李氏唔會冧，一早cash is king，其他嗰幾個跌少少唔會影響好大（if 陰跌）

李家轉型好耐。。。

地產都唔玩得多

其實大家以為樓價大跌發展商實嘈，但好多喺知道會跌既時候已經資金回籠，好似李氏咁，或者會好似中資咁劈價。其實嘈得最犀利係低置仔，傷得最重都係低置仔（同埋低置仔入面有好多專業人士），1997/2003都係咁嘅pattern，所以當樓市跌20%（政府標準），必救市，大家唔好發夢

寄望侵侵，習習同埋豬瘟好過啦

而家跌個浸係大陸撤資同埋高官俾政府call錢返去，投資者走晒，但二手樓holder仲未有足夠誘因劈價賣樓，甚至離開香港，trigger到呢個point，樓價先會開始真正下行

政治力 ，比左幾多Newton政治力

連登分析 ，而家樓價係跌緊，但有咩誘因叫二手樓holder劈價買樓，無既話新樓第一供應少，第二咁嘅情況下至多對住二手樓9折定價

同埋樓價跌根本唔關林鄭事，而如果樓價真跌，林鄭都冇可能救得返

香港台灣澳門一直都係兩個超級勢力之間既磨心+白手套渣,你而家仲信有真正既自主咩？